[準備坐花廳] 鄭若驊籲公眾勿做暴力、破壞行為 為香港法治出一分力

近期反送中運動持續，示威者訴求包括撤回612「暴動」定性。律政司司長鄭若驊今日發表網誌，以「不偏不倚 秉行公義」為題解釋檢控工作，她強調無論任何人如何定性一宗事件，大家都不應該任意推測所有涉案者均會被控相同罪名。她又呼籲市民不要做違法行為，「尤其是暴力或破壞行為」。

鄭若驊在網誌中表示，執法機關完成調查後，有需要時才會將案件轉介給刑事檢控科，而每宗案件的刑事檢控決定，檢控官均會審視證據、適用法律和《檢控守則》後才作出，「因此，就算在同一個場合被捕，也不等於所有人都會被檢控，又或者會被控以同一罪名」。

她強調，無論任何人如何定性一宗事件，「大家都不應該任意推測所有涉案者均會被控相同的罪名，外界的言論或意見，都不會影響我們履行刑事檢控的職責」。她指律政司的刑事檢控工作是受到《基本法》第六十三條所保障，不受任何干涉的。

鄭若驊稱，與律政司的同事會致力配合政府新的施政風格，加強與法律界和爭議解決界別的人士交流，讓日後制定政策時能夠吸納其意見，「但大家也必須要履行公民的責任，千萬不要做一些違法行為，尤其是暴力或破壞行為，大家應當攜手維護法紀，為香港的法治出一分力。」

隔硬推送中仲好意思提法治